手機用Leica鏡頭 華為遭五毛狂插

手機用Leica鏡頭 華為遭五毛狂插

王維林以身擋坦克，是六四最重要場景之一。

【本報訊】內地科技巨企華為先有副董事長孟晚舟於加拿大被捕，後有歐美封殺鋪設5G設備，本已「一身蟻」應接不暇，而在其上月推出旗艦機P30及P30 pro後，其手機鏡頭合作商Leica又被指拍微電影撐六四事件，讓華為再推上風口浪尖。網民也乘勢追擊華為：不取消合作就是賣國賊。

資料顯示，華為早於2016年已推出首部鏡頭獲Leica認證的手機P9，並於同年與Leica共同開設了開發中心，以研發不同範疇的科技，包括實體光學系統和數碼處理技術等等。數年來，華為已推出P10、P20等一系列以Leica為招徠的手機。

相關新聞：二戰時掌舵人秘密救猶太人

「不取消合作就是賣國賊」

及至上月，華為於法國巴黎公佈P30及P30 Pro系列手機，均獲得法國知名數碼相機畫質評值網DXOMark很高的評分。兩部獲譽為無敵旗艦機所配置的四鏡及10倍變焦鏡頭，都是使用Leica的拍攝系統，但硬件及感光元件則全是Sony的產品。

Leica陷入「六四30周年微電影」風波後，華為也跟着遭殃。有內地網民質疑，Leica是否「反中」，甚至認為，華為是不是要取消與Leica合作，以及停售所有手機產品，否則就是「賣國賊」。

Leica的官方微博，更充滿內地網民痛罵的留言，認為Leica此舉甚為「愚蠢」，令該公司置身於一場公關災難之中，同時連累華為，目前Leica的官方微博已被封。

上一則
上一則
藉攝影師鏡頭重現中共屠城 微電影向坦克人致敬 Leica成敏感字

下一則
下一則
二戰時掌舵人秘密救猶太人

二戰時掌舵人秘密救猶太人
追尋坦克人 英劇踩中共禁區
藉攝影師鏡頭重現中共屠城 微電影向坦克人致敬 Leica成敏感字

p30好快變禁機

快啲躝啦大陸狗,咪污染晒Leica個牌子

八九六四 三十年
Peking 30 = p30
一早已經表明來意

此圖意解為螳臂擋車，即所有外國科技公司係華為面前都只係紙老虎一隻，華為勢如破竹，中國又贏

化為反對中共偽政權
全中囯國一起抵制化為
改用中囯索尼